%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 

% rubber: setlist arguments --shell-escape

\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\
Guide de travail}
\titre{Des courbes}
\motsclefs{DAEU, Math 10,Intégration,dérivation}

\usepackage[xcas]{pro-tablor}  
\begin{document}



\begin{enumerate}
\item Un tableau de variation est une représentation schématisée de la
  courbe représentative de la fonction à l'aide de flèches.
  \begin{exemple} Ci-dessous une courbe et son tableau de variation
    correspondant:


    \begin{center}
       \includegraphics[width=8cm]{courbes_guide_fig6}


\begin{TV*}{102}
 TV([-infinity,+infinity],[],"f","x",(x^2+2*x+7)/3,1,x,\tv) 
\end{TV*}
    \end{center}


Par convention, une flèche correspond a une portion de courbe continue
(sans trou).


  \end{exemple}
\item Attention, il s'agit du graphe de $f'$...
\item Sur du papier quadrillé, placez toutes les informations à votre
  disposition: points et tangentes. Une fois ce <<corset>> réalisé, le
  tracé de la courbe est très facile.
\item La méthode générale d'étude d'une fonction dérivable est la
  suivante:
  \begin{enumerate}
  \item Calcul de la dérivé
  \item Étude du signe de la dérivé
  \item Construction du tableau de variations
  \end{enumerate}

Lorsqu'une fonction est deux fois dérivable, la courbe possède un
point d'inflexion aux points où la dérivée seconde s'annule en
changeant de signe.
\begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bcdanger]{Attention}
 La deuxième condition est essentielle. La dérivée seconde de la
 fonction $x\longmapsto x^4$ s'annule en 0, mais la courbe ne possède
 pas de point d'inflexion...

\end{bclogo}
\item Même méthode que pour l'exercice 4.
\item Pour la question 1, voir l'exercice 4. Pour la question 2:
  \begin{enumerate}
  \item Que peut-on dire de la pente en $-1$?
  \item Combien y a-t-il d'inconnues? De combien de relations liant $a$
    et $b$ a-t-on besoin?
  \item Pour le calcul de la surface, utilisez la question 1.
  \end{enumerate}



\end{enumerate}

\end{document}
